港府無諮詢 專家主動求解禁

節錄

港府無諮詢 專家主動求解禁

許樹昌指若政府實施全日禁堂食，必須要有其他措施配合。資料圖片

【本報訊】全日禁堂食措施嚴重擾民，被批評欠缺周詳考慮。政府抗疫督導委員會專家顧問許樹昌透露：「（專家組）冇開會超過兩個禮拜」，反映政府下禁令前無諮詢過專家意見。許樹昌前日目睹市民搵飯食的苦況後，昨晨主動聯絡食衞局長陳肇始，建議調整政策。而一直主張全日禁堂食的港大感染及傳染病中心總監何栢良亦承認禁堂食情況「慘不忍睹」，為此公開道歉。

政府抗疫督導委員會專家顧問、。。。。。。。。。。。。，市民被迫在街上吃飯「幾陰公」。

許樹昌：已兩星期冇開會

相關新聞：市民嬲爆：當我哋馬騮咁玩

許指要實施全日禁止堂食，必須有其他措施配合，包括大部份私人公司須讓僱員在家工作，否則仍有很多人需要用外出吃午飯。而政府開放社區中心讓市民用膳的做法，亦與禁止堂食的原意有牴觸，「都係堂食」，一樣有風險。

對於政府決定全日禁堂食前有否諮詢過專家意見，。。。。。。。。。。

結果政府在昨日下午宣佈恢復早、午堂食。。。。。。。。。。。

全日禁堂食引起民憤，政府官員卻拒絕道歉。。。。。。。。。。。

林鄭執政期間邊樣野係有諮詢公眾